【All you need to know about Global Anti-Chinazi Movement】

PLEASE READ AND SHARE TO LET MORE PEOPLE KNOW ABOUT THE GLOBAL CRISIS UNDER CHINAZISM.

The "Global Anti-Chinazi/ Totalitarianism" protests took place in more than 65 cities from 24 countries and became the biggest global march in history to pursue international advocacy for Human Rights and Democracy by standing with Hong Kong frontline.

Index

1.1 The Hong Kong Protests Mar 2019~
1.2 The Global Magnitsky Act
1.3 Chinazi/ Chinazism

2.1 Proof of China’s Totalitarianism
2.2 Proof of China’s Imperialism
2.3 Is China Fascist?

3.1 China–US Confict
3.2 China Economic Troubles
3.3 Impacts of HK Protests On China

4.1 International Reactions: OCT 2019
4.2 International Reactions: NOV 2019
4.3 International Reactions: DEC 2019

5.1 HK-International Pro-Democracy Groups & Database
5.2 Supporting Political Parties & Organisations

1.1 The Hong Kong Protests Mar 2019~
(Water Revolution)

Hong Kong protesters have called for the passage of the Hong Kong Human Rights and Democracy Act (HKHRDA). Some protesters have also raised funds to place advertisements in major international newspapers, launched online petition campaigns, waved the national flags of other countries, and used Twitter and Reddit to deliver information about the protests to foreign users in an attempt to raise more awareness.

1.2 The Global Magnitsky Human Rights Accountability Act

Since 2016 the bill, which applies globally, authorizes the US government to sanction those who it sees as human rights offenders, freeze their assets, and ban them from entering the US. Legislation similar to, and inspired by, the Act has subsequently been enacted in other countries.

1.3 Chinazi/ Chinazism

A term derived from criticism towards the People's Republic of China's practice that is considered as similar behavior what occurred in Nazi Germany. First seen at the protests in Vietnam Aug 21, 2011 and Japan Sep 18, 2012, then become increasingly popular since the protests in Hong Kong 2019.

2.1 Proof of China’s Totalitarianism

Government that prohibits opposition parties, restricts individual opposition to the state and its claims, and exercises an extremely high degree of control over public and private life.

Hong Kong Police Force deploying reckless and indiscriminate tactics, including exclusive evidence of torture and other ill-treatment in detention.

China has long deployed propaganda and censorship to subject its citizens to government-approved narratives. More than 200,000 other Twitter accounts were part of a sprawling Russian-style disinformation offensive from China.

China is using “Social Credit Scores” to reward and punish its citizens, unlike Western-style credit systems, it takes in a broad range of behaviors both financial and social, all underwritten by an invisible web of Big Data.

2.2 Proof of China’s Imperialism

A policy or ideology of extending a nation's rule over foreign nations, often by military force or by gaining political and economic control of other areas.

China’s plans to introduce floating nuclear power plants on disputed islands and reefs in the South China Sea, they claims more than 80 percent of the South China Sea, which carries around $3.4 trillion worth of global trade each year. Five other countries including the Philippines and Vietnam also have claims in the waters.

The Belt and Road Initiative is a global development strategy adopted by the Chinese government involving infrastructure development and investments in 152 countries and international organizations in Asia, Europe, Africa, the Middle East, and the Americas. It has funded trains, roads, and ports in many countries, but has left some saddled with debt. Sri Lanka, Malaysia and Pakistan have all expressed concerns about the programme. Recipient countries worry about debt accumulation and increased Chinese influence.

Japan lists China as bigger threat than nuclear-armed North Korea. China is rapidly increasing military spending, deploying air and sea assets in the Western Pacific and through the Tsushima Strait into the Sea of Japan with greater frequency.

2.3 Is China Fascist?

Fascist is a form of radical authoritarian ultra nationalism, characterized by dictatorial power, forcible suppression of opposition, and strong regimentation of society and of the economy. They regard a totalitarian one-party state as necessary to prepare a nation for armed conflict and to respond effectively to economic difficulties. They view imperialism as means that can achieve national rejuvenation.

China has approved the removal of the two-term limit on the presidency, effectively allowing Xi Jinping to remain in power for life. The constitutional changes were passed by the National People's Congress, but it was widely believed that it would approve what it was told to.

An estimated one million Uighurs and other Turkic Muslims are held in Chinese political reeducation camps in Xinjiang. Human Rights Watch says an additional unknown number are held in prisons and other detention centers, undetermined number of Uighur children being arbitrarily held in so-called “child welfare” institutions and boarding schools.

Chinese government and party authorities are growing more deeply integrated into the private sector. China’s top technology hub Hangzhou plans to assign government officials to work with 100 private companies including e-commerce giant Alibaba.

3.1 China-US Conflict

China-US Relations

As of 2019, the United States has the world's largest economy and China has the second largest. Currently, both countries used to have an extremely extensive economic partnership, and the great amount of trade between the two countries necessitated for constructive political relations, yet significant issues do exist. It is a relationship of economic cooperation, hegemonic rivalry in the Pacific, and mutual suspicion over the other's intentions. It has been described by world leaders and academics as the world's most important bilateral relationship of the 21st century. The relations deteriorated sharply under President Donald Trump, whose administration launched a trade war against China, political observers have started to warn that a new cold war is emerging.

Trade War

President Donald Trump in 2018 began setting tariffs and other trade barriers on China with the goal of forcing it to make changes to what the U.S. says are "unfair trade practices". Among those trade practices and their effects are the growing trade deficit, the theft of intellectual property, and the forced transfer of American technology to China.

Passage of Hong Kong Human Rights and Democracy Act (HKHRDA)

China’s Foreign Ministry spokesman Geng Shuang responded that the bill "fully reveals the ill intentions of some people in the United States to mess up Hong Kong and contain China's development." Beijing and state media in mainland China, such as the official Communist Party newspaper People's Daily, condemned the move and said the country would take countermeasures.

3.2 China Economic Troubles

China as the only one of the world’s big three economies that isn’t slamming its foot on the growth pedal. It’s an extraordinary policy turnaround.

In 2008, when the global financial crisis hit, China unleashed the mother of all stimuli. Five cuts to the benchmark one-year lending rate were accompanied by a 4 trillion yuan ($563 billion) stimulus package that triggered an avalanche of bank lending, most of it to local governments for infrastructure investment. That set in motion one of the fastest accumulations of debt in human history.

Instead of making more credit available, policymakers are striving to redirect lending away from deadbeat state-owned enterprises to smaller, more efficient private companies. The result is an inevitable drag on growth. Industrial production in August grew at the slowest pace for a single month since 2002, while a price index of industrial products fell deeper into deflation. The biggest danger is that the economy slows more than policymakers expect, resulting in widespread unemployment and a downturn that becomes hard to reverse.

In 2019, China’s local governments face a record number of lawsuits for failing to pay their contractors as the country’s slowing economy puts a strain on public finances.

Chinese courts have listed 831 local governments as being in default in the first 10 months of this year, compared with 100 in the whole of 2018. The value of these local authorities’ overdue payments grew by more than 50 per cent from Rmb4.1bn at the end of last year to Rmb6.9bn ($984m) at the end of October.

3.3 Impacts of HK Protests On China

Under the ‘one country, two systems’ formula agreed as part of Britain’s handover of the territory to China, Hong Kong is guaranteed liberties which are unavailable on the mainland. China uses Hong Kong’s currency, equity and debt markets to attract foreign funds, while international companies use Hong Kong as a launchpad to expand into mainland China. Losing such a massive financing channel risks destabilizing the already slowing Chinese economy, hurting confidence that the Communist Party can continue to deliver prosperity after a strong, decades-long track record.

The UK Government’s response to the recent protests in Hong Kong has drawn attention to the 1984 Sino-British Joint Declaration: “The Vienna Convention on the Law of Treaties, to which both the UK and China are States Parties, provides only for the suspension of the operation of a treaty in the event that it is breached.”

HKHRDA is a United States federal law that requires the U.S. government to impose sanctions against Chinese and Hong Kong officials responsible for human rights abuses in Hong Kong, and requires the United States Department of State and other agencies to conduct an annual review to determine whether changes in Hong Kong's political status (its relationship with mainland China) justify changing the unique, favorable trade relations between the U.S. and Hong Kong.

The legislation aims to safeguard Hong Kong’s civil rights and freedoms by linking the former British Colony’s special trade status to its continued autonomy from Beijing. Protesters are believing it could pressure the Hong Kong government into acceding to their political demands.

4.1 International Reactions: OCT 2019

4.2 International Reactions: NOV 2019

4.3 International Reactions: DEC 2019

5.1 HK-International Pro-Democracy Groups & Database

The 2019 Hong Kong protests have been largely described as "leaderless". No group or political party has claimed leadership over the movement. They mainly played a supportive role.

“Fight for Freedom; Stand with Hong Kong”, a completely independent, grassroots, crowdfunded group of individuals who organised public fundraisers to call on the international community to stand with Hongkongers.

Freedom Hong Kong are a group of Hongkongers all across the world, started crowdfunding campaigns to launch various advertisement campaigns in order to tell story to the world and invite the global community to join in defending freedoms and autonomy.

Hong Kong Democracy Council, US (HKDC) is a Washington, DC-based nonpartisan, nonprofit organization dedicated to promoting democracy and human rights in Hong Kong.

Hong Kong Higher Institutions International Affairs Delegation, maximise international support, arrange meetings with Consuls-General in Hong Kong from various countries, foreign students’ unions, civil societies, politicians and overseas Hongkongers.

Sanction Report of Hong Kong Repression by standwithhk team

5.2 Supporting Political Parties & Organisations

Hong Kong Free Press, run by journalists and backed by readers, a non-profit, English-language news source for the city, act as a monitor should Hong Kong’s core values and freedoms be threatened.

FactWire News Agency is the first and only independent, non-profit newsroom in Hong Kong, inform the public by exposing abuses of power by governments, corporations and other institutions through in-depth, impartial and factual investigative reporting.

Hong Kong Watch is a UK-based registered charity which researches and monitors threats to Hong Kong’s basic freedoms, the rule of law and autonomy.

Demosistō, led by Joshua Wong, aims to achieve democratic self-determination in Hong Kong. Through direct action, popular referenda, and non-violent means, push for the city’s political and economic autonomy from the oppression of the Communist Party of China (CPC) and capitalist hegemony.

The Hong Kong Independence Party, commonly known as HKIP is a non-profit organisation and political party, has proposed the independence of Hong Kong or the return of Hong Kong's sovereignty to the United Kingdom.

Civil Human Rights Front or CHRF focuses on the issues of Hong Kong politics and livelihood, affiliated with almost all pan-democratic camps in Hong Kong, forty-eight NGOs and political groups have been involved. To provide a platform consolidating voices and powers from various groups and spectrum of the societies in order to advance the development in the human and civil rights movements.

(Chinese only)

FIGHT FOR FREEDOM

STAND WITH HONG KONG

pushhhhh

PLEASE SHARE & FORWARD

Would be better to make a website/video to list these out. Also, the content should rearrange and try not to start with the Hong Kong protest as it is not that interesting to most foreigners compared to the Chinese Tyranny.

Pish

push